美國學者睇唔過眼 眾籌出粵英詞典

美國一位教授聯同「文林研究所」在外國眾籌網頁搞眾籌，希望製作網上和實體版粵英詞典，出心出力保育廣東話文化，你又會否支持？

對上一本相對全面的廣東話詞典，是於1977年由香港政府編印的，今次就由一位美國學者包睿舜主理。包睿舜是美國人，在1972年起開始研究漢語，醉心研究粵語逾40年。他曾在理工大學及香港大學任教語言學，出版了數本粵語書籍，他更可教香港人粵語正音。他曾表示粵語對香港非常重要，「你或會以為近年應有人出版字典，但對上一本較為全面的粵英詞典其實是在1977年出版！」包睿舜更直言在香港要找到一本好的詞典實在有難度，「因為在詞典中，根本找不到現在流行的粵語口語，這令人十分難過。」
就外國人眾籌出粵英字典一事，本地文化評論員彭志銘則回應指香港和中國政府都需要反省。「中國為何會打壓全國的方言？其實香港出過很多廣東話字典，只不過全部都未夠全面。」包睿舜教授主理的粵英詞典，收錄約三萬個廣東字詞，有齊例子、英文繙譯和讀音，更會列出字詞背後的故事。

有心人要支持

唉...真心支持

出嘅一定買嚟本

一出即買

可以建議加入5q字，將mk文化帶到全世界
呢獲香港個朵仲唔響過響鈴 ？

本賭王表示同意

一出買本收藏

其實以前粵語發展非常成熟，有好多拼音法方便其他國家既人學習。更有教院式拼音比本地人學習。同個時好多音都有本字，但由於所謂中文正統比共產黨把持，令到胡語加現代中文成為主流。粵語好多已發展既野都比埋沒。所以唔少外國既漢語學者既水平比香港人更高。前排陶傑話漢語=現代中文我唔同意，漢語其實更接近原本既「中文」，因為漢語係句括更大範疇，咁先係本身多樣化既中國語文！依家就講既寫既都以胡語作中心，咁就係現代中文。

大家買本支持下

你地覺唔覺羞恥
我好覺

香港人爭氣d 啦

粵語要外國人去保護

前幾日先有人話蝗蟲先要拼音

我對漢語 現代中文乜乜乜冇興趣
粵就係粵

一出就買番本支持下

出左即買

一定買

出咗一定買返本支持下

唔好等出先買，仲有十七日但未到target，可能搞唔成